[理性討論]香港教育問題不大，問題係出於社會？

見到好多人批評香港既教育，話壓力好大
我反而覺得問題係出於社會，而唔係教育

香港中學選科自由度世界數一數二高，照顧到大部份學生既興趣
由基本既理科文科，仲有一車車商科，甚至咩旅遊...健康...好多特別既科
以前AL甚至有心理學...數學又分好多唔同類型

唔鍾意讀書既，可以選擇讀工藝科，又或者職業導向既HD課程
讀書唔太好既，都有asso比你繼續升學
再得罪d講，香港人入世界知名大學應該全世界最易
居然一個城市top 15%人已經穩入世界TOP 50-100既大學，甚至香港最高學府
所以讀書有返咁上下，已經可以入大學接受唔錯既教育

因此香港讀書除左自由度高外，其實分層都做得唔錯，唔同興趣/能力既人都有唔同出路
至於你地話係咪填鴨式，只可以講歐美讀書唔係你地想像中咁「自由」
好明顯用黎做香港教育參考既英國教育，已經唔係真係咁自由、咁考創意

當然，香港教育係偏重學術依點係真
完全係缺乏左社交課程、自我認識課程，不論係學生老師家長定政府都唔重視依類既發展
但依d並唔係香港人口中「讀書壓力大」既主要來源

======
點解會話香港教育垃圾？讀書壓力太大？
根本就係社會造成

係香港，你係三大都可能要乞食，更何況係冇大學讀？
所以就算香港升學自由度高，大部份人最終目標都係入大學
但因為的確唔係個個叻讀書，結果就要死讀爛讀讀到精神病咁先入到大學
搞到個個以為係香港教育出左問題

而家長、學校，都只會著重成績
所以咪死谷爛谷，谷班明明唔係叻讀書既人由細開始已經狂讀書
自自然然壓力咪大囉

亦有人話香港教育垃圾所以出唔到人材
諗深一層，香港人係好叻，但點解出唔到ｄ咩科研人材？出唔到文學天才？
咪又係因為香港社會接納唔到搵唔到食既人，香港政府亦唔著重本土科研發展
搞到一車車有能力既人唔會讀工程、讀理學，而走去讀哂醫、law、business
自自然然明明好專好難既工程/理學變哂水泡科，又搞到班讀書唔太叻既人都入到
咁點樣搞到科研？

預左咁講會比人插到飛起
但真係唔認為香港教育係垃圾，反而我覺得香港教育系統已經做得相當唔錯
所以先會有好多國家黎參考(不過連登仔又點會相信)

假設香港人生活唔係咁辛苦，搵錢唔係一切，又尊重科研
香港人讀書壓力根本唔會大
讀到書？top 15%已經穩入人地國家要top 3%先入到既同等知名大學
讀唔到書又想學專門知識？asso比你任讀
想學下一技旁身？hd
再唔係真係完全唔想讀書？咪中六出黎做野

家長老師學校都唔會覺得入大學係一切既時候
自然都唔會死谷學生
再加上香港讀書自由度唔算差，隨便選出自己鍾意既科慢慢讀

top 15%已經穩入人地國家要top 3%先入到既同等知名大學

唔怪得香港出唔到改變世界既人才

同意